---
layout: post.njk
title: Geist und Gesundheit
date: 2021-07-03T19:40
---
Es scheint eine beliebte Vorstellung bei vielen Menschen zu sein, dass die körperliche Gesundheit zu einem erheblichen Teil von den eigenen Gedanken beeinflusst wird. Dass die Qualität der Lebenseinstellung die Qualität des körperlichen Zustandes mitbestimmt. Immerhin haben Körper und Geist eine Verbindung und man kann durch empirische Erhebung einen klaren Zusammenhang finden. Beispielsweise könnte man eine Tabelle erstellen mit den beiden Spalten "Gesundheitszustand" und "Gedankenskala". Dann befragt man 1.000 Leute und schreibt in die erste Spalte, ob und welche körperlichen Beschwerden die Personen haben und in der zweiten wie positiv die Gedanken sind von 1-10. Damit könnte man herausfinden, ob die beiden Punkte korrelieren. Wenn sie es tun, wäre es für die meisten eine Bestätigung ihrer Annahme.

Dieser Punkt zeugt exemplarisch auf, wie verquer Menschen denken, wenn es um ihren Körper geht. Sie betrachten den Geist nicht wirklich als Teil ihres Körpers. Zwar reden sie von einer "Körper-Geist-Verbindung", aber eine Verbindung ist eine Kooperation zweier verschiedener Dinge. Wären sie ein und das selbe, würde es dieses Wort nicht geben, denn es redet ja auch niemand von der Körper-Herz-Verbindung.

Fakt ist: Gedanken sind ein Produkt des Gehirns; also eines Organs. Ist ein Organ gesund, wird es auf optimale Weise funktionieren und gesunde Resultate erzielen. Ist es krank, wird es kranke Resultate erzielen. Wenn du schlechte oder destruktive Gedanken hast, bedeutet es, dass du ein krankes Gehirn hast. Die Ursache ist rein physiologischer Natur, nicht psychologischer. Das heißt, wenn du schlechte Gedanken hast und krank bist, bist du nicht krank, weil du schlechte Gedanken hast, sondern du hast schlechte Gedanken, weil du krank bist.

Es gibt kein "Körperliche Gesundheit *oder* Psychologische Gesundheit", weil Psychologie aus den Organen entspringt. Es gibt ja auch kein "Körperliche Gesundheit *oder* Lebergesundheit". Es gibt nur Gesundheit. Entweder funktioniert dein Organismus wie es soll oder nicht. Wenn es das nicht tut, wird es sich in irgendeiner Weise äußern; durch Hautprobleme, Augenringe, Haarausfall oder … destruktive Gedanken. Deswegen wird man in der oben beschriebenen Tabelle womöglich einen Zusammenhang finden, aber die Kausalität existiert nur in der entgegengesetzen Richtung, als die Menschen denken.

Krankheit wird in Wahrheit durch drei Hauptursachen ausgelöst: schlechte Ernährung, Medikamente und schlechte Umwelteinflüsse. Wenn wir das nicht realisieren, werden wir Opfer einer einfachen Falle, die die Industrie uns gestellt hat. Denn wir kaufen dann jeden Tag industriell gefertiges Essen, rennen immer zur Apotheke, sobald wir irgendwelche Beschwerden haben und sind der schlechten Luft und konstanter elektromagnetischer Strahlung ausgeliefert. Wenn wir dann unweigerlich krank werden, ist das beste, was den großen Unternehmen, die uns überhaupt an diesen Punkt gebracht haben, passieren kann, dass wir gar nicht an die wahren Ursachen denken, sondern zu sehr beschäftigt sind, unseren Geist dafür verantwortlich zu machen.